點解醫學/科學上仲堅持用拉丁文?

1.其實用英文闡釋唔到咩? 點解仲要記多咁多生字?

2.英文學名起碼一般人可能可以睇字都估到
但係行外人識拉丁文係少之又少

真心膠求教

以前讀biochem基本上冇拉丁文 好似alcohol dehydrogenase咁
做咩就叫咩
醫學撚都少用拉丁文 除非係以前叫落既組織/部位名

a.a.a m.d.u t.d.s q6h

以前定落的習慣？
如果要改的話
可能有段長時間會出現溝通問題
老一輩就講拉丁文 年輕的就講英文
以前的書籍 論文會變成文言文咁冇人識睇

提高門檻

未又係字

到時未又係了解隻字後面個意思

試下咁諗, 起羅馬人希臘人眼中, 佢地見到你地用拉丁文古希臘文就覺得好簡單好親切
反而你用英文, 佢地見到就好似我地見到拉丁文古希臘文咁難
利申:鳩up

醫學唔係有用德文？

拉丁文因為根據唔同情況有好多conjugations 所以係非常難學同難係日常使用既語言

但係係醫學科學上係要求非常精準既定義同解釋 而且全世界都用拉丁文(詞)做定義 所以用拉丁文可以減少誤會同一定可以表達你想要既解釋或者key words

即係比英文準確

係 唔同時間地點人物會有唔同conjugations 一定會比英文準確

有興趣既話可以睇下

詳細既等番真既linguists/anthropologists出現講

賜酒 清泉

拉丁文係有好多conjugations
但係現代嘅醫學上都只係借咗啲字嚟用
但係grammar都係跟返英文(or 你使用嘅語言)
所以其實真係只係傳統問題

火箭寬度由馬屁股決定的

只係用慣左唔改姐

因為佢好長時間係歐洲共同語言，d古老既學科（醫學/神學/哲學/法學/生物分類）會留低好多拉丁terms

我以為佢借左既字已經係conjugate左 所以已經加左你想形容既野落去

有錯請指正

英文喺拉丁文主要係借咗啲 derivational affixes 同埋 root
例如話 renal 咁
ren- 就真係由拉丁文照搬過嚟，解腎
-al 嘅終極來源係拉丁文 -alis ，係一個名詞轉形容詞嘅suffix，但係個樣已經唔同咗
主流意見係認為英文唔係直接抄拉丁文，而係抄咗中古法文

但係 -al 呢個suffix喺其他字都成日見，好似話 origin-al, norm-al咁，可以話佢已經融入咗英文嘅 grammar入面，所以仲係唔係呢個post所講嘅「堅持用拉丁文」實在有待商榷

而你講到嘅conjugation就係用係表達 grammatical 嘅意思，例如noun會分 singular/plural，person (1st/2nd/3rd)，case (喺句子入面嘅功能，好似話subject/object咁)
而呢類grammar係唔可能搬到其他語言嘅
唔係嘅話你見到嘅就唔係renal
而係 renalis, renali, renalium, renalibus, renales, etc.

現代最早教anatomy既大學係意大利既博洛尼亞，文藝復興個時學術界既官方語言仍然係拉丁文，其次就係古希臘文（例如anatomē就係希臘文），之後去歐洲其他地方教學既教授都係受拉丁文教育，所以醫學用詞都係來自呢兩大語種

因為唔係人人用英文

Wiki:-

Vulgar Latin developed into the Romance languages, such as Italian, Portuguese, Spanish, French, and Romanian.

其實好多英文都係來自拉丁文，所以唔係完全冇關連